\section{Разработка Java-классов для чтения данных}
На основании проанализированной структуры ini- и dat- файлов были разработаны Java-классы для загрузки и чтения данных, реализация которых является основой для работы приложения.   
Модуль загрузки и чтения включает в себя: 
\begin{enumerate}
	\item Объектная модель структуры данных файла;
	\item  Чтение данных из файла;
	\item Парсинг и очистка;
	\item  Заполнение объектов информацией.
\end{enumerate}

Объктная модель структуры данных файла включает в себя пять разработанных Java-классов. Один из них <<ThemeFull.java>> описывает структуру dat- файлов климатического справочника (пример кода представлен в листинге~\ref{code:themefull}). 
\begin{Program}[H] 
	\caption{Фрагмент класса ThemeFull.java} \label{code:themefull} 
\begin{MyCode} 
public class ThemeFull {
	private int id;
	private String name;
	private double[] indicators = new double[12];
	private String [] month = { "Январь", "Февраль", "Март", "Апрель", 
		"Май",  "Июнь", "Июль", "Август", "Сентябрь",
		"Октбярь", "Ноябрь",  "Декабрь" };
	private int year;	
	public ThemeFull (int id, String name, double[] indicators, 
	int year) {
		this.id = id;
		this.name = name;
		this.indicators = indicators;
		this.year = year;
	/*---пропущен участок кода с методами получения и установки---*/
}
	\end{MyCode} 
\end{Program}

Каждый из dat-файлов климатического справочника имеет идентичную базовую структуру, а именно: индентификатор, название, месяц и год. Помимо перечисленных основных полей файл может включать в себя параметры составляющей направления ветра, снежного покрова и прочие данные. 

Три класса описывает структуру ini-файла. Любой ini-файл состоит из набора секций. 

Каждую секцию также описывает Java-класс (IniSection.java). Секция содержит список параметров, имеет свой заголовок, уровень вложенности. Для того чтобы, описать структуру ini-файла в виде дерева был создан класс IniEntry.java. 

Для подробной расшифровки базового параметра станция был разработан класс Theme.java.



За чтение данных из файла отвечает метод <<getDat (List<Theme> df, String name)>>, реализованных в классе <<PickListView.java>>. На вход методу подается список объектов класса <<Theme.java>> и имя файла для чтения. 

Паралелльно с построчным чтением файла идет его парсинг и очистка от escape-символов (не закрытые кавычки, скобки, запрещенные символы).


Листинг класса и метода чтения представлен в приложении А, а на фрагменте ниже показана очистка файлов от нежелательных символов.

\begin{Program}[H] 
\caption{Фрагмент очистки данных метода getDat} \label{code:getDat} 
\begin{MyCode} 
while ((strLine = br.readLine()) != null) {
	String[] arr = strLine.replaceAll("п»ї", "").split("\\s+");
	/*---пропущен участок кода метода GetDat---*/
}
	\end{MyCode} 
\end{Program}



